覺醒「藍絲」勸警察回頭 - 馮睎乾

節錄

覺醒「藍絲」勸警察回頭 - 馮睎乾

《喜劇之王》截圖(互聯網)

我是中立的，也討厭政治，最近為了逃避現實，瘋狂閱讀日月神報和左報的「港聞」。那些「港聞。。。。。。。。。。。。邊激動吶喊：「他們只是個孩子！」那樣，就perfect了。

除了警務處兩。。。。。。。。。。。。。。。全港各區大肆破壞、縱火……」簡直使我欲罷不能。

反觀昔日常被嘲諷「小說創作」的《蘋果日報》，現在確實相形失色。幸好我識得人多，包括覺醒「藍絲」，今天不妨講個小故事，以饗《蘋果》讀者。肖先生是中港貨車司機，立場原是「深藍」，他最近告訴我：去年開工期間遇上示威堵路，怒不可遏，下車嘗試移除路障時，被一群脖子掛着無套軍刀的黑衣魔阻攔，雙方初則口角，繼而私了。

食過夜粥的肖先生，三十年功夫終於大派用場。他像李小龍般怪叫一聲，拳如雨，腿如風，說時遲那時快，已有十隻黑魔倒在地上慘叫呻吟。肖先生殺紅了眼，瞥見一名女黑魔趁亂逃跑，怒喝：「廢青想走？」馬上飛腳踹中她的胸口，旁邊那群男黑魔見狀，擔心肖先生再來一腳就會踢爆她的車頭燈，於是紛紛展示證件：「我係差人！」

肖先生大吃一驚，馬上哈腰道歉：「各位阿蛇，我以為你哋係暴徒咋喎！畀次機會啦！」一個黑衣魔，不，警員上前說：「有咩同法官講！」肖先生不甘受屈，忙用排雲掌推開三個黑衣警，就一溜煙的逃走了。經此一事，他由深藍轉淺黃，覺得警察濫捕，「連支持者都拉，仲有皇法嘅？」我以哀憐的口吻說：「梗係冇皇法啦，你估仲係皇家香港警察咩？」

馮睎乾
電郵 undefinedhilomusus@gmail.com

===============

馮睎乾啲文 實在太正